---
author: Bénédicte Lambert
description: une recette japonaise traditionnelle déclinable en version végétarienne
image_url: https://github.com/akakeronos/recette-gourmandignes/raw/master/images/gyoza.jpg
title: Recette des raviolis japonais
licence: CC-by-sa
categories: plat
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 10 min
temps-preparation: 40 min
layout: recette
---

## Ingédients

pour 4 personnes (environ 20 pièces)

Pour la pâte

- 175g de farine
- 9cl d'eau tiède (6 à 8 c. à soupe)
- 1/2 c. à soupe d'huile d'olive
- 1/2 c. à café de sel

Pour la farce

- 150g de blanc de poulet cru haché ou 150g d'escalope de veau haché
- 6 à 8g de champignons de paris ou de pleurottes
- 2cm de blanc de poireau
- 40g de choux de bruxelles ou 40 g de blettes ou 40g de carottes ou les 3 :)
- 1 petit morceau de gingembre
- 1/2 oeuf
- 1/2 c. à soupe de farine
- 1/2 c. à soupe de maïzena
- sel, poivre
- sauce soja

## Préparation

1. Versez la farine dans un bol et faites un puit au milieu pour y mettre le sel et l'eau tiède petit à petit
2. Mélangez à la fourchette. Vous allez obtenir des grumeaux. Lorsque vous avez de gros grumeaux et plus de farine au fond, rassemblez à la main et pétrissez afin de former une boule.

![pétrissage de la pâte](https://github.com/akakeronos/recette-gourmandignes/raw/master/images/IMG_20180112_185541.jpg)

3. Posez la au fond du bol et recouvrez avec un torchon humide
4. Laissez reposer la pâte une heure minimum.
5. Pendant que la pâte repose, hachez finement tous les ingrédients de la farce. Plus la farce est fine plus elle cuira facilement dans la pâte.

## Réalisation

1. Roulez la pâte en boudin de 4/5cm de diamètre environ, coupez le boudin en petits morceaux dont vous ferez les boulettes.
2. Aplatissez une boulette avec la paume afin de la transformer en crêpe.
3. À l'aide d'un rouleau à pâtisserie, étalez la crêpe en gardant un côté entre le pouce et l'index et en la faisant tourner. Ainsi vous affinez les bords et gardez le centre plus épais pour recueillir la farce.

![réalisation du ravioli](https://github.com/akakeronos/recette-gourmandignes/raw/master/images/IMG_20180112_195935.jpg)

N'oubliez pas de fariner légèrement mais souvent le plan de travail.

4. Déposez au milieu de chaque petite crêpe une cuiller à café de farce.
5. Repliez la crêpe en demi-lune, puis soudez les bords en commençant au centre. Vous pouvez humecter un bord de la crêpe (si vous utilisez de la pâte industrielle) avant de la replier.
6. Prenez ensuite la ravioli dans la paume de la main et avec l'autre main faites des plis en allant d'un bord à l'autre. Ainsi ils tiendront à la cuisson. Vous pouvez aussi utiliser un moule (qui sert pour les gyozas, les raviolis, les empanadas).

![farce du ravioli](https://github.com/akakeronos/recette-gourmandignes/raw/master/images/IMG_20180112_201808.jpg)

## Cuisson

1. Versez un peu d'huile au fond d'une grande poêle.
2. Faites la chauffer à feu assez vif et déposez les raviolis. Faites les dorer sur une seule face afin qu'ils soient bien croustillants (3/5 min environ).

![cuisson du ravioli](https://github.com/akakeronos/recette-gourmandignes/raw/master/images/IMG_20180112_203901.jpg)

3. Versez environ 1/2 verre d'eau (la quantité s'ajuste en fonction de la chaleur) dans la poêle et recouvrez immédiatement avec un couvercle totalement hermétique pour que les gyozas finissent de cuire à la vapeur. Laisssez environ 3 min, la texture de la pâte doit être molle et translucide.

![cuisson du ravioli](https://github.com/akakeronos/recette-gourmandignes/raw/master/images/IMG_20180112_203904.jpg)

Dégustez les raviolis aussitôt, trempés dans un bol contenant de la sauce soja et un peu de vinaigre balsamique.
Vous pouvez aussi faire des gyozas à l'avance et les congeler.
